---
title: >-
    شمارهٔ  ۵۱ - مولانا ترازوست
---
# شمارهٔ  ۵۱ - مولانا ترازوست

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>مرا گویند مولانا ترازویی‌ست کز عدلش</p></div>
<div class="m2"><p>نه میل این یکی دارد نه قصد آن دگر دارد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>درین شک نیست کو همچون ترازویی‌ست زین معنی</p></div>
<div class="m2"><p>که میلش سوی آن باشد که او زر بیشتر دارد</p></div></div>